# :video_camera: Video

Existen dos formas de incluir videos en una escena de VR:

* Video plano
* Video 360

## Video plano
Para incluir archivos de video tradicionales, existe la primitiva `<a-video>`. Esta primitiva permite reproducir un video como textura en un plano liso.

Para este ejercicio, vamos a crear un nueva carpeta, que incluirá nuevamente un `index.html` y la carpeta `assets`.

Nuevamente, en el `index.hmtl` debemos agregar el script de A-Aframe y posteriormente nuestra `<a-scene>`:

```html
<!DOCTYPE html>
<html lang="en" dir="ltr">
<head>
  <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1">
  <meta charset="utf-8">
  <title>VR Videos</title>
</head>
  <body>
    <script src="https://aframe.io/releases/1.0.0/aframe.min.js"></script>
    <a-scene>
      <!-- here goes the  VR scene -->
    </a-scene>
  </body>
</html>
````

Ahora, dentro de nuestra escena, vamos a incluir el Asset management system, en el cual vamos a referenciar un par de [videos](https://gitlab.com/codehunterslab/full-day-realidad-virtual-con-a-frame/-/tree/master/docs/code/7.%20Videos/Video%20plano/assets) y una imagen 360 para utilizar en un `<a-sky>`. En los atributos de los videos, debemos especificar las propiedades de `autoplay` y `loop` para que los videos se reproduzcan automáticamente y en bucle.

```html
...
<a-scene>
  <a-assets>
    <video id="video1" autoplay loop="true" src="assets/1.mp4"></video>
    <video id="video2" autoplay loop="true" src="assets/2.mp4"></video>
    <img id="night" src="assets/night.jpg">
  </a-assets>

  <a-sky src="#night"></a-sky>
</a-scene>
...
```

Ahora, debemos añadir los videos a la escena. Para ello, utilizaremos la primitiva [<a-video>](https://aframe.io/docs/0.8.0/primitives/a-video.html). Allí, debemos especificar el ID de los videos, así como la posición y una pequeña rotación de 30 grados. Tal como en las imágenes, se recomienda especificar el ancho y el alto de la imagen, manteniendo la proporción original, para evitar que se distorsione.

```html
<a-video src="#video1" width="3.57" height="2" position="-2.5 1.5 -4" rotation="0 30 0"></a-video>
<a-video src="#video2" width="3.57" height="2" position="2.5 1.5 -4" rotation="0 -30 0"></a-video>
```

Finalmente, nuestra escena debería verse así:

<p align="center">
<img src="../docs/img/videoFlat.png" alt="A-Frame">
</p>

## Video 360
La primitiva `<a-videosphere>` nos permite reproducir un video 360 en el fondo de nuestra escena. Básicamente, una videoesfera, es una gran esfera con una textura de video mapeada hacia adentro.

Para este ejercicio, vamos a crear un nueva carpeta, que incluirá nuevamente un `index.html`.

Nuevamente, en el `index.hmtl` debemos agregar el script de A-Aframe y posteriormente nuestra `<a-scene>`:

```html
<!DOCTYPE html>
<html lang="en" dir="ltr">
<head>
  <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1">
  <meta charset="utf-8">
  <title>VR Images</title>
</head>
  <body>
    <script src="https://aframe.io/releases/1.0.0/aframe.min.js"></script>
    <a-scene>
      <!-- here goes the  VR scene -->
    </a-scene>
  </body>
</html>
````

Ahora, dentro de nuestra escena, vamos a incluir el Asset management system, en el cual vamos a referenciar un [video](https://ucarecdn.com/bcece0a8-86ce-460e-856b-40dac4875f15/). En los atributos del video, debemos especificar las propiedades de `autoplay` y `loop` para que el video se reproduzca automáticamente y en bucle, tal como lo hicimos en los videos planos.

```html
...
<a-scene>
  <a-assets>
    <video id="city" autoplay loop="true" src="https://ucarecdn.com/bcece0a8-86ce-460e-856b-40dac4875f15/"></video>
  </a-assets>
</a-scene>
...
```

Ahora, debemos añadir el video a la escena. Para ello, utilizaremos la primitiva [<a-videosphere>](https://aframe.io/docs/0.8.0/primitives/a-videosphere.html). Allí, debemos especificar el ID del video:

```html
...
<a-videosphere src="#city"></a-videosphere>
...
```

Finalmente, nuestra escena debería verse así:

<p align="center">
<img src="../docs/img/360.gif" alt="A-Frame">
</p>


### 📝 [Solución](https://gitlab.com/codehunterslab/full-day-realidad-virtual-con-a-frame/-/tree/master/docs/code/7.%20Videos)

[⏪](https://gitlab.com/codehunterslab/full-day-realidad-virtual-con-a-frame/-/blob/master/ex/6.md)  [⏩](https://gitlab.com/codehunterslab/full-day-realidad-virtual-con-a-frame/-/blob/master/ex/8.md)
